肥豬肉成為世界十大有營養食物

Pork belly is considered the holy grail for most pork lovers; after all, who can resist its juicy fat content that oozes with so much flavour the moment we sink our teeth into it! Having said that, we do know that excessive consumption of this particular meat can lead to health problems due to its high fat content.

Read more at WOB:

However, in a study published by BBC recently, pork fat has been crowned the eighth most nutritious food on the planet! No, it’s true! “After analysing more than 1,000 raw foods, researchers ranked the ingredients that provide the best balance of your daily nutritional requirements – and they found a few surprises.” Needless to say, pork fat is one of the pleasant surprises as it is more unsaturated and healthier than lamb or beef fat. Also, it is a good source of B vitamins and minerals, which are vital for our human body. Meanwhile, here are the other items that made it to the list of top 10 most nutritious food: Almonds Cherimoya Ocean perch Flat fish Chia seeds Pumpkin seeds Swiss chard Pork fat Beet greens Snapper Although many find this discovery hard to believe, a nutritionist from Singapore concurred with the result and said that pork fat is actually rich in oleic acid and contains 60 per cent monounsaturated fat.

“Monounsaturated fat and oleic acid are beneficial to our heart, arteries and skin. It can regulate our hormones as well.” “However, excessive consumption of fatty pork will lead to obesity, so it’s best to eat it with vegetables. Boiling or stir frying it is recommended,” she said. She added that as long as the meat is not processed and doesn’t contain processed lard, the meat should be beneficial to our health with moderate consumption. Everything in moderation guys!

Read more at WOB:

超憎食，次次食腩肉都整走d脂肪先食

蓮藕炆腩肉

對於以前嘅人絕對係
以前D人無咁富裕
又無咁多食物選擇
所以食呢D肥嘢係幾好

梅菜扣肉. 7分肥最正 , 食哂d肥吐返瘦既出黎唔要

咬到舊肥膏會反胃

爆血管